19 歲青年大埔派遊行傳單遇襲 腹部中刀見腸情況嚴重 22 歲內地刀手被捕

(2019-10-20)今午大埔連儂隧道有 19 歲青年派發 10月20日遊行傳單期間，與一名男子因政見問題爭執，被人用約長 20 厘米的生果刀刺向頸部及腹部，腹部傷口見腸，送院時清醒。傷者友人受訪時稱，刀手曾指「香港係中國嘅」，又斥傷者及朋友「搞亂香港」，最終乘的士逃去。警方其後指，肇事的 22 歲男子涉傷人被捕。

疑兇上的士後自行到大埔警署被捕，是持雙程證的內地人，姓柳。

傷者友人：刀手曾斥「搞亂香港」

傷者友人接受傳媒訪問時稱，他和朋友都不認識行兇者，只是之前派傳單時見過一次，受襲時是第二次遇上該男子。該友人指，行兇男子曾指「香港係中國嘅」，又斥傷者及朋友「搞亂香港」，他又引述在場市民稱，該男子逃跑至富雅花園十字路口上的士離去。

黃兆健則透露，傷者已送到威爾斯親王醫院治理，送院時清醒。

香港警察則在 facebook 專頁稱，下午五時半接獲報案指大埔墟行人隧道內有兩名男子爭執，爭執期間，22 歲男子以一把生果刀襲擊 19 歲男子，傷者已送往威爾斯親王醫院，而 22 歲男子其後被捕。案件現暫列「傷人」，由大埔警區刑事調查隊跟進。警方又強烈譴責暴力行為，指不論任何犯案原因或背景，警方都會嚴肅處理。

有無人知呢壇野幾時判？

死支那賤畜

咁快負評，好唔想比人記得咩

高調拉人

FLCC 4677/2019

Push

CLS
btw 2019年

講句舊聞/回帶係咪會中武漢肺炎？

交付高等法院有待開審

點解搵唔到呢單資料既？

第一次開ok, sor9

案件編號 : FLCC4677/2019
(本資料下載於 2020 年 8 月 15 日 上午 2 時 55 分)
東 區 裁 判 法 院 法庭服務指南 | 聯络我們
時間 (未來聆訊) 裁判官 被告/答辯人 控罪/性質 聆訊
2020年9月21日
21/09/2020 上午
09:30 am
-----
柳国升 LIU, GUOSHENG 企圖謀殺
Attempted Murder 提訊日
Return Day

法官：總之有攻擊性武器就係犯法 話知你比人斬

謀殺案陪審團一致判罪成係咪坐緊終身？

推

條支那蟲仲喺唔喺香港

幾時轉左做企圖謀殺

3月尾果陣